太和街坊CCTV揭警講大話

太和街坊CCTV揭警講大話

監察組片段顯示，沒有任何人不斷開關升降機門妨礙警察上樓。閉路電視畫面

【本報訊】周二警方記者會上，公共關係科總警司謝振中指摘市民對警方「有情緒」，其間更播片指周日在大埔太和邨處理一宗自殺案時，被居民質疑為何警察可進入屋苑，並稱警車被包圍。「太和邨法團監察組」在fb專頁公開閉路電視片段，指事發時「未見警方稱『不斷開關升降機門妨礙警察上樓』的街坊」，又指是「便衣警員不願登記」，街坊才憤而尾隨至警車，而非「包圍警車」，直斥警方「斷章取義，用一小段影片欺瞞香港市民，指太和街坊妨礙救援工作，嚴重影響太和邨街坊聲譽」。

斥惡意抹黑強加罪名

監察組前晚上載片段，帖文指已「取得太和業主立案法團同意，嘗試利用閉路電視還原真相」。片中可見，五名軍裝警員及一名便衣當晚10時30分進入麗和樓，保安員只詢問目的地，亦沒有街坊阻撓。15分鐘後，其中三名警員與隨行的保安主管由高樓層乘升降機到大堂，再向高樓層出發，亦沒有任何人「不斷開關升降機門妨礙警察上樓」。

到晚上11時03分，「由於離開前警察不願意向保安登記，引起街坊不忿，所以現場街坊要求警員出示委任證並登記，當時並未有任何妨礙離開」。區議員周炫瑋當時亦有向警員查詢，但「警員以太嘈為由，不顧而去，（太和邨）街坊並未有妨礙任何警員工作的行動」。監察組強調，太和邨街坊尊重警方工作，「但對於街坊被惡意抹黑，胡亂強加罪名，絕不啞忍」。

■記者陳曉峰

上一則
上一則
催淚彈狂射無示威者民居

下一則
下一則
天水圍煙花襲擊 三男被捕

Push

過街老鼠人民公敵

推到上4點鐘許sir節目

推

各位記者朋友你地好

正經post冇人推！？
Set deadline再升級係大多手足嘅共識 大家一齊去公投啦 要過5,000正評
冇網絡大軍同P牌不能好評 要靠大家！！

【公投】民間記者會設限825通牒林奠答應訴求（係答應唔係回應！！！）

Pish

推到佢仆街

推比班狗解釋